搓手液淪「condom」 網店撲貨抗疫遭棄單：係咪再無善良嘅人？

【蘋聞追Click】搓手液淪「condom」 網店撲貨抗疫遭棄單：係咪再無善良嘅人？

更新時間 (HKT): 2020.03.08 00:02

2月初香港防疫用品因搶購而嚴重短缺，不少有心人變身臨時買手，協助從世界各地捱炒價撲貨回港。不過近日市場大規模返貨，貴貨剛抵港即變「孤兒仔」，遭訂購者瘋狂棄單，搓手液更是重災區，人人「蟹貨」無法脫手，涉款以萬元計。義氣幫人慘成疫市「condom」，有熱心客貨車司機慨嘆港人失去誠信，有網店店主亦哭訴：「係咪香港人唔會再有善良嘅人？」有不幸成苦主的區議員認為，確保防疫用品穩定供應實為政府責任，「但變咗而家我哋承擔政府政策失誤造成嘅風險。」

棄單苦主眾多，客貨車司機阿偉是其中之一。他因工作關係認識多名批發商，上月初自告奮勇，在行家及家人群組查詢有無人需要幫忙，以成本價轉售口罩及搓手液，「（反應）非常積極，有啲直程係15支啊、10支啊，幫埋屋企附近嗰啲（訂購）」，又稱當時為免無貨退錢手續麻煩，決定自己先行墊支款項。

事隔兩個星期口罩及搓手液終於送到，阿偉逐一通知訂貨人士取貨，始發現大家的態度早已180度轉變，「有啲行家就話，『哎呀老婆訂咗啊』、『老婆買咗啊』，跟住有啲就已讀不回」，最後有約6萬元貨物遭到棄單，包括近千個韓國KF94口罩及近300支酒精搓手液。

他指口罩成本價每個17元，很快就有人認購；惟獨是300毫升裝的搓手液來貨價每支70元，難與市面上其他平貨競爭，全部變成「蟹貨」暫存在車尾箱，「最近無工開，（家中）幾個小朋友，都想盡快解決咗佢」，但坦言如無法脫手，會考慮全數免費捐贈有需要人士，「當做善事。」

類似的情況亦發生在動物義工阿Wing身上。正職從事日韓批發代購的她，因認識韓國口罩生產商，二月初以貼近成本價協助網友訂購口罩，微利則會用於幫助流浪動物，獲不少人下單認購，她更親身飛到韓國取貨以防半途被中國買手搶貨。到達韓國後，她又收到不少網友傳訊，希望她一併代購搓手液、維他命等，「因為喺嗰邊要四圍撲，都打算返香港先再收錢」，結果訂單越收越多，「淨係去EMS寄都行咗好幾轉。」

但上月日本韓國空運延誤，阿Wing到月底才收到貨，隨即聯絡買家，但只有一半人有回音，「有人甚至話『我無買過喎』，但無落order我又點會有你電話同地址。」千多包搓手液、100多盒維他命C、大量酒精分裝瓶，總共5萬多元貨物堆在家中，「我嗰日去撳機真係忍唔住喊出嚟，原來我帶寄養嘅狗仔睇完醫生之後就冇晒錢」，忍不住在社交專頁上訴苦，獲不少人支持，總算賣出部份存貨。

區議員自掏腰包購買物資

不單止有心人中伏，區議員一樣損失慘重。深水埗區議員江貴生上月見到街坊有需求，自掏腰包買了一批防疫物資以成本價發售，但過去一星期只有口罩能順利去貨，數百支60毫升的搓手液即使以50元3支的價錢出售，仍然無街坊問津，「而家市面上太多啦，有平有貴豐儉由人。」中西區區議員葉錦龍日前亦有一批1,500支價值3.9萬元的搓手液由印度送到，預期都會成為「蟹貨」一員。

記者日前到旺角一帶藥房及藥妝店視察，包括搓手液、消毒酒精、漂白水、廁紙等一度斷市的物資，供應已回復穩定，各式全部都堆在門口，價錢亦由高位回落，其中20至30毫升小支裝搓手液平均10多元已有交易，有藥房甚至是買口罩送搓手液。有藥妝店店員透露，近日搓手液嚴重滯銷，「蝕住賣都無人要。」

有物流業界人士表示，本港船運目前無受疫情影響，各類物資的供應一直如常，上月因撞正新年運輸工人無開工，貨物堆積在倉庫未及分發，才一度有物資短缺的假象。

新成立的香港貿易推銷及採購職工會指，當銷售劇增時工廠會用空運填補市場需求，同時盡量增產改善市場供應，但認為當再有國家爆發疫症導致大量停工，短缺的情況或有機會再次出現。現時歐洲及美國疫情陷爆發邊緣，意味「蟹貨」有可能翻身，隨時再奇貨可居。

文具店劃寄賣專區義助苦主

話雖如此，但並非人人有閒錢可以「坐艇」。眼見過去兩個星期社交網站上因棄單而「哀鴻遍野」，家裏在荔枝角開設文具精品店的Regina，說服家人在舖內劃出空間設立「苦主棄單寄賣區」，只要能提供當初是存心想幫香港人撲貨的證明如Facebook帖文截圖，就會免費讓苦主寄賣。她指很多人無做生意經驗難免會中伏，希望可以盡量幫他們止蝕，暫時已協助8名苦主賣出近2萬元「蟹貨」。

亦有不少苦主在Facebook及即時通訊程式開設互助群組，大家互通消息尋找買家，用另一種方式做到「齊上齊落」。

經一事長一智，阿偉認為棄單者行為可恥，「講真嗰句，『信』字，你而家係失晒誠信啊」，稱日後除非是親戚或相熟的朋友要求，否則不會再幫人。阿Wing亦認為在香港好人難做，「究竟係咪香港人唔會再有善良嘅人」，稱假如日後再有疫症發生，相信不會再毫無保留去幫人。

江貴生就指出，由區議員去採購物資某程度上是「不務正業」，但因今次疫情政府無統籌去穩定貨物供應，亦無做好封關措施，香港人只好守望相助自救，「但變咗而家我哋承擔政府政策失誤造成嘅風險。」

連登仔幫得雞丁平反
咁幫同路人平反「炒燶酒精」 一事未

割席

自由市場買賣，係咁㗎啦

黃色義工圈？

香港人嘅誠信去咗邊
班人咁做人不如自稱中國人算

做生意唔包賺

自己本事借翻黎既錢憑咩要還

唔明D人係咁買搓手液做咩?
廁所有提供
返到office最多用消毒濕紙巾

有冇link? 可以幫佢地買少少用

炒家都講到受害者咁，咁黃牛都應該係本性善良

我都唔知點解唔直接洗手要用搓手液

btw有啲驚office啲梘液
個容器可能有問題
我自己會袋舊番梘出街洗手

下次做生意要打醒12分精神。講個信字死硬啦

真係幫唔到咁多
當交學費啦
下次記得收訂

他指口罩成本價每個17元，很快就有人認購；惟獨是300毫升裝的搓手液來貨價每支70元，難與市面上其他平貨競爭，全部變成「蟹貨」暫存在車尾箱

捆綁式鎖售咪得囉豬西

[Member]咁多棄單只會下次入貨一定好謹慎! 到時唔好怪冇貨[/member]

運費貴過支野 喺外國攞貨再運
你睇支野外國原價冇意思
再者d機位升哂價

睇完啲回覆
我買口罩只會幫best fd訂就係咁解

睇完上面d回覆 香港真係好多仆街

炒燶就炒燶啦

你睇埋上班台會發現更多攬炒契弟

Agger
完全無信譽
自己無蝕錢就算

根本上香港同大陸人係冇分別,一樣咁貪小便宜,一樣咁自私自理。
篇野入邊果班人就慘啦。

香港人係支那種 係賤賤係鐵一般事實...
比多幾十蚊負責任就唔得
捐幾千蚊比星火買贖罪劵就得...
仆街人種

有心人 幫你撲唔賺你 結果俾人一巴星埋黎

都陰公

on9 仔抵死，炒賣你估冇風險

係，做香港賤種人生意一定要收訂金

講真 冇人會分你係所謂"幫人"
定做生意 你做生意就有風險
你訂都唔收就自己問題啦
幫人 就唔好意思都講句 呢個世界d人 係自私
你見到有平你都買平la 佢唔會諗你

點都好，講咗買就要買，呢個唔係錢問題，係人格問題

全球都爆緊 坐陣貨好快就升番

捆綁式銷售咪畀人擺上網公審囉阿聰明，「我明明只係想買口罩，無良偽黃店又食人血饅頭」，覺唔覺得啲term好熟呢？

可以照顧到身邊幾個人就已經好好

可能口罩去貨太快，捆綁唔到

抵啦

果D好明顯係藍絲啦

呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵

死傻閪, 睇得香港人咁高質

訂貨無先收錢係on9
做過網店都會知香港人pk 死都收左訂先
如果係炒狗就仲抵死

其實訂嗰陣應該要啲客俾住一半訂先啦

岩

炒家蟹撚咗就話自己義務幫人訂 收皮啦
我就唔信有咁多人義務幫人訂冇諗住賺錢喇

同大陸人直頭一樣
話香港人同大陸人係兩個民族真係笑死人

大把人無罩就叫哂朋友幫手訂
到自己有貨就唔要，thx

生意歸生意
呢次只能講商業糾紛
無誠哥咁有實力壓低成就要減少風險

商業頭腦

成本

係手足就幫襯
係對家/中立嘅就由佢炒燶
壁壘分明

講真, 做訂購唔收錢先真係搵自己嚟搞
基本上甩底嘅人多的是
呢啲位真係要保障自己
誠信呢樣野從來都唔係理所當然
如果唔係唔洗有合約呢樣野存在

一黎就係睇呢句

你呢啲咪有著數就攞盡囉仆街 支那基因

唔叫人俾訂金就真係on9 想炒又炒唔起 宜家倒翻轉話人冇良心？

乜春口罩17蚊個咁鳩貴

所以話幫香港人手真係on99
只不過係賤種，人地扮下同情就上心
幫人揾貨入貴貨，但班人根本無需要

認真 依家賣返比韓國日本應該唔會蝕咁多

我其實未見過有鋪係比我訂貨而又唔收錢先
唔係好明點解會出現呢個情況 如果有而我認左頭我會買返
連騙子都收錢先, 冇比錢點樣計我訂左?
係咁留兩盒thanks果啲都冇下文啦

話買但到貨唔要
買嗰個係仆街㗎啦
但賣嗰個唔該唔好話自己係義氣幫人慘成疫市
平時又唔見香港人咁有義氣
有得炒有錢搵就變到好有意氣

又再次證明香港地做好人 = 畀人搵笨柒

哈哈 好好笑 咩都支那基因
講個現實出黎就係支那基因?
你幫d 3 9唔識7既人 就要當生意黎睇
何況幫只係佢講

on9 , 你又知人地有炒？

到自己用晒就搵返個朋友問有冇口罩呀

其實賣比區議會得唔得
靠正苦班民政專員 下年都未買到

口頭承諾不嬲都極低效力

Kf94

咁唔係周圍都有得洗手
搓手液有搓手液嘅方便之處

因為唔駛行黎行去囉

香港人一向都冇咩誠信
如果唔係既話反送中點會感動到咁多人
就係做咗d大家都以為冇可能既野

不願面對現實

無訂金無單據, 點做生意架....
唔係信行商帶義依套野下麻

有誠信架咩
你睇下幾多旅行訂座放飛機既新聞

轉型賣番出國外

定係半價賣 留番立會選舉派俾路人

之後又比連衛乒話食人血饅頭

問題就係佢地係諗住幫人，唔係諗住做生意

有真黃中伏
冇用炒價賣

又有黃店被當condom，希望各反思一下

集體strong hold囉

畀狗拉哂個班就係最佳人板

泡菜出個隻KF94一直都好貴 但其實得94%過濾

佢地on9，以為幫人就唔會俾人呃。當買教訓啦

請承認「港人就是下賤」

幫人訂完貨俾人走數
仲要俾人笑on9

文明社會係靠trustee，你呢啲小農DNA咪吓吓要白紙黑字先肯聽聽話話

自由買賣就可以落左訂隨便棄單？
用炒價放嗰啲係抵撚死，但有唔少都係淨係賺你2，3蚊，而家返返貨就個個棄單，咁都唔係仆街？

Agger..同啲支那狗咁一樣輸打贏要
你落得單即係接受左，但見有平又要棄單
根本同支那狗一樣咁賤種

一早講左唔要大愛左膠
由得佢爆
政府先會驚

有啲應該係新年嗰排落單，嗰陣乜柒都冇，見有得訂就訂左兩細枝先
利伸冇訂

所以係佢銷售手法問題令佢蝕錢
講到d客欠左佢

個個比人棄咗單就話自己係幫人架啦 輸打贏要

區議員唔是可以用區議會budget 平手返？？

D 貨咪送俾街坊算9數。。。

有冇人知"荔枝角開設文具精品店" 係邊?

兒登仔：2，3蚊唔係賺呀？

一定個個都係炒家淨係賺你幾蚊都係
一定要用嗰枝野嘅成本價放俾你先得

我睇緊啲乜撚野 訂完貨 人地好心唔收訂 幫你搵咗返嚟先 比人放飛機 仲要比你班友笑戇鳩 發生咩事？
如果佢地搵到貨源 仲慢慢收咗訂先再同你拎貨 等得嚟都已經比班支那佬Hi jack 咗批貨啦

3唔識7都幫人訂
同埋文中有提過可以收訂先
老虎蟹都緊係收左錢先啦 一個Fps 一個電話
1蚊都收到嫌麻煩？ 你而加都真係幾麻煩
唔係想踩你地
防人之心不可無 無地唔係幫親屬買
係幫街外人買

為做生意一定收訂啦
你為咗賺錢幫人訂貨會唔會唔收訂金就入貨

其實全世界爆武漢肺炎, 醫護物資買少見少, 到大家手上果D貨用得差唔多, 遲下一定用得著.

好多炒家扮俾人走數

Fb gp 好多都係咁講，仲訂左幾十萬貨話俾人走數，成本價賣（但成本價都俾屈人寺高一倍）......

一早都話個個做多左，跟本呢個就係政府責任，而家個個上曬身幫個政府補鑊，怪得邊個！

大貨返到黎賺到fat fat時又唔見呻當買經驗下次收訂金先，唔好利字當頭咩都唔記得晒

香港就係咁, 做個有良知/有良心既人都唔會有好下場
你睇下俾警犬打同9拉果班人

做過零售就知
好多人口頭訂貨hold 貨(或者餐廳訂位)
最後都係no show又唔話你聽
佢地覺得無乜野好閒，我唔要你咪賣比第二個囉 咁嘅心態
你叫佢落訂就好似你呃鳩佢咁

唔收左錢先..怪得邊個

係 做過零售業都知 香港人完全冇人品

一定要原價唔計運費咁放先得

有冇黃圈被棄單list
大家可以盡量幫手買下
一人一枝都好快清
一個月用兩支350ml搓手液

ＡＧＧＥＲ

我㩒lift又用
開完門又用
掂過扶手又用
出街食野前除口罩前用，戴口罩又用

下一個將會係口罩

喂口罩就話可以幫你買姐，搓手液拖嗎
我去用番鹼洗手仲乾淨，$20一大pack...

入錯貨無得瀨WoR

唔覺口罩會咁

就算黃藍都有好人壞人
講撚咗幾廿萬次 成撚日當黃絲係聖人
唔收訂 真係好天真驕
明知仆街香港人何其多

只係投泛民主派既中國人

用下腦都知呢d搓手液係有大量貨架啦
只係當時咁岩新年先會缺貨

可能霖住到左貨個價會升多d，收左訂無得賺

冇訂金？
沒收訂金再原價賣比其他人都有得執啦

其實話要訂果下，雙方接受，已經成為合約既一種

不過又咁，香港而家講合約精神？就好似差佬話自己正義咁囉

社會本來就多賤種。今次中招，你咪明白社會衰人是多過好人囉。佢就是太純，以為香港人都是好人，所以咪俾人呃囉。防人之心不可無啊。

美國一定冇人簽contract 個個講個信字啦

一支起碼用成個月，有兩三支都已經唔會想再買

口頭協議都可以成為合約既一種

自己唔識做生意就怪人唔善良

當你知道口頭協議係contract 咁仲算唔算講個信字

口罩全世界都缺

個個兩箱thx

口罩&搓手液綑綁式賣

香港人一向都係咁
下次小心 d

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

做生意交下學費啦
善良

隻手乾到出血未

不如買樓又唔駛俾訂講個信字呀

買嗰啲又未必話好黃
Facebook見呀豬呀狗都2盒thx

用咁多 好似都對隻手有唔好

睇呢個post就知啲香港人有幾仆街
留完貨唔要正一仆街冚家剷

啱啊
連黃藍都唔知啦

呢度係香港，唔撚係日本，預咗架喇

比喻得幾好

係，所以做咩都收撚左錢先
睇下中國啲醫院都係咁，就係因為個社會太多仆街冇品人

炒狗收皮啦
吉之島大把貨

payme, fps咁方便都唔收錢先， 自己蠢自己天真信人， 第一日知香港唔少仆街咩？

6萬蚊當交學費啦， 好過第日衰信人更衰

諗起依家買貴價口罩要食骨， 搓手液一定有

對
所以都唔明啲人搞咩光復行動

300毫升裝的搓手液來貨價每支70元， 貴到仆街

一講到錢 賤閪基因又滲曬出嚟

遇左入黎會見到pk言論
估唔到咁多人都咁狗

訂嗰個有冇acknowledge先
之前嗰排個個2盒thx,啲page唔應機. 到大貨到喇，無市場喇，就起勢咁爬文睇下邊個訂咗...

口罩成本價每個17元，很快就有人認購

cls 香港人咁有錢 17蚊個罩都買得起

2~3百蚊買50個已經好貴

除開都要5蚊個

成班賤種
仲笑鳩人比人走訂

做炒狗死全家啦
助長炒風咪又係on9

口罩就係。 搓手液坐硬

有d人呃訂。唔比貨。2邊都有大仆街

無能力就顧掂自己先，想幫人就唔好計回報，誠哥有冇嗌話變condom？

有甩皮

人地又無落訂, 喺 fb 留句 '2支 thx' 就係客?
個賣價又唔係成本價, 講到好似幫左人咁, 唔好講咩善良啦
賺嗰陣又唔見呢 D 所謂網店出黎話我賺多左捐比人先
而且用得多搓手液隻手好快殘過阿婆

香港人唔介意貴, 係介意你慢
你有現貨, 市場又缺嘅, 多多都肯即刻比
你賣期貨, 市場又翻哂貨, 你無收訂, 人地做咩要同你硬食
唔好講到香港人先係咁啦, 踩港撚
全世界任何人一樣呀

下下搵誠哥比

人都癲
會唔會用透明手套會好d？
不過帶咗手套就唔好掂自己同禁電話

靚既口罩有限數供應

搓手液供應相對大得多

又要話你知搵幾多，又唔收得訂
又一定要快貨
留左名最後一定要俾貨
但個客又可以隨時唔要，要自己硬食

啲錢真係易搵
唔講以為冇成本

一盒20個KF94 = $340
搓手液 $70
= $410
當你計埋運費, 唔食人血饅頭 話賣$500蚊仲送埋支搓手液咪得囉
起碼唔撚使蝕

咁賣法擺上連登公審就玩撚猿啦

兩者可以共存

傻鳩, 行出街睇下一盒KF94市價幾多啦

有d同事仲即刻訂印度、埃及口罩想賺埋一份
依家冇機會lu

呢個時勢講人情味咪唔洗你落訂先囉
睇下新聞有幾多係比完訂個賣家走數先講野啦
做人無誠信同口講和平但拎棍毆人嘅藍屍黑警有咩分別

咁樓上有連登仔話你賺得多丫嘛
你唔拎埋啲成本出黎睇就聽俾人公審啦

用炒價買又唔洗人落訂...
講真係咪成本價都唔知啦

出邊藥房20隻kf94一定要5百幾蚊
佢賣17蚊真係好撚平

根本香港就係中國人小農dna

屌你老母啦，就係你啲仆街攪撚到你啲手足連自己人都唔信

好貴喎 不了

睇下佢幾錢入貨
公司有個藍屍嗌工人係鄉下掃貨
由三十幾蚊盒去到六十幾蚊買
但轉個手賣已經賺咗皮幾

香港人真係唔抵幫
出事啲人會話人人都係自私，自己憑本事借嘅錢無必要還

利伸只幫老死訂貨

因為好心想幫香港人訂，唔撚係為炒貨為做生意，先會唔care 訂金。

見到啲留言就知香港人幾抵死

炒家先唔會唔叫人落訂
我覺得

本來全世界都無貨
早兩個星期，一兩日內無啦啦周圍都有貨

港豬都係華人垃圾種
不過個買手蝕幾萬就冇哂錢就好心咪攪啦

咩邏輯？

炒家一心賺錢
點會唔計晒成本
封蝕本門先

收訂唔係就係封蝕本咩？

香港人去日本訂位去唔到連cancel booking都唔搞，
跟本同支那人無乜分別。
信佢地就仆街啦

一邊係炒家，一邊係仆街低質支那DNA。
打和啦，super

如果用咗黃色經濟圈，咪少啲無良棄單人囉，有都俾人起底批鬥
不分黃藍係有後果架，你見啲藍絲廢老之前買唔到口罩，可以鳩拍人道閘
今次睇下點幫佢啦，下次唔好啦

由此可以理解黃如何有機會變藍

收全數就係

收全數先唔會係炒家

買家可能覺得佢係炒家，觀點與角度
買家諗：咁仆街連酒精都炒，不買了。

批發成本價70？
UPS幾日到啦，用咩黎運要咁慢又要咁貴，繼續吹

老老實實 好多炒家炒到燶 就話係黃色經濟圈 如果香港人想買贖罪券 你都揀返個價錢合理先去買 有啲擺明賺錢賺到盡 如果你都買 咁樣同捐錢去紅底機構差唔多

就係見啲人個個講到俾啲無良黑店呃
話過咗數冇貨
先至會有堆算叫有少少門路嘅人出去幫大家撲貨
而且唔收訂金

成個情形就好似港女鐘意fuckboy
屌人呃到人財兩失就係度怨點解冇好男人
到30路先黎揾老襯

但會怕走佬

而家香港應該係全世界最多搓手液 口罩 酒精既地方

唔包賺架

轉賣去日本啦
日本好缺貨

酒精唔怕買多d
疫症完左都可以用

一百個人去狙擊一個人點都易過一個人狙擊一百個人
再講
以單體風險承受嚟睇
點都係收咗訂先安全啲

做生意有賺有蝕嫁啦
無得怪人

300ml要70蚊真係搵鬼買咩
屈記果d只要30蚊有找200幾ml

人地sasa定卓悅咪又一樣
要人夾盒金沙
咪一樣賣曬

個陣估撚倒咁 所以廢事幫人
已經買夠1年口罩量

因為佢地食唔到頭兩水...

錯過咗就一世，發窮惡。

on9 出街掂左𨋢制門柄已經要搓啦
分分鐘仲緊要過口罩

好多香港人又蠢又懶
淨係識做伸手黨但又嫌三嫌四
呢款口罩冇vfe喎 得唔得架
唔知價又唔research但話人賣得貴

人地做義工幫身邊人買都叫生意

ching咁勇敢直接掂落去
我通常攞張紙巾隔住撳完即棄

你番支那做支那人算啦

一日做太多次既野好似太浪費紙巾
雖然唔係環保撚
所以一掂完就搓手

抵死呀
我就知你地點解唔叫人俾訂！

因為如果到貨果時香港都缺貨，你地實會再抬價賣。

咁無落訂果班問嘅，咪話未到貨囉！

哈，點知今次捉蟲呀！

死貨藥房會搵人扮黃，到時我驚你飲都飲唔曬

炒燶就炒燶啦，諗住發國難財仲扮撚晒野係幫人咁

呢種好似叫代購

義工係用私人時間，去一個社饋組織將人捐嘅野，以任何其他方式去幫有需要嘅人喎

DLLM 訂咗就唔好棄單啦
不過BTW 要比咗錢先好訂呀...唔係自中招

啱呀，一買一賣，但有出現過買賣？有咩交易過？

BTW有FD真係2盒THZ 之後條友個FB DEL咗

有無商業登記，有就去申請資助啦

無就，好似違法喎

成班撚樣仲係到兜

人地訂完貨坐地起價先話人炒家啦唔該

訂完貨個個話唔要之後仲屈人諗住買翻黎炒

真係衰撚過支那人

支那人起馬會大大聲同你講：係呀我係走數唔買吹咩

香港人：自己on9唔收訂怪邊個，本身都買翻黎炒，而家蟹晒抵死啦

永遠唔會覺得自己有問題

既然無買賣點解你話人地會炒價賣出去呀？
你先知呀？

新香港人

咁佢70番到貨，到貨香港炒貴30蚊，以佢手頭嘅貨量，好幾可觀嘅

可惜。。。。

賠訂，可惜無訂，乜都無

你點知會賣貴30蚊
你on9?

咦，睇嚟你都有蟹貨喎

賣去韓國日本意大利
轉個手應該可以打個和

駁唔到想屈埋我炒埋一份？

好撚肉酸呀你

老老實實市價跳得咁快 落訂真係幾on9

好撚肉酸呢句，禁似呢期呃人買煙彈入錢個what’s app個對話嘅

老老豆豆 幫人還幫人 自我保障自己要做 唔係一腔熱誠就咩保障都懶搞

自己都識講“費事退款麻煩” 就係貪個“費事”

你咪再spin啦

問你點解覺得一定買翻黎炒又答唔出

係到斷章取義

On99

咁我又問你啦，如果你番到貨，而市價高過番貨價10蚊，你會唔會原價賣？

講緊你番到一千支，你以市價賣可以賺一萬喎

啲人諗住有得炒，想賺番幾個錢
咁見到冇得炒咪唔要，
記住做交易一定要落訂

香港善心嘅人有好多，可惜領情/感恩嘅人好少

而家一街都係

棄單狗真係賤過西。香港難得既好久真係好易俾人搞到心淡。
有無人有呢類型既苦主Group，想幫下手認購下。
雖然唔多，但希望大家可以一齊做，齊上齊落。

啲回覆乜事 有無咁多仆街香港人 依家講緊話買個d撻訂 竟然鬧幫手撲個個抵死

老實講睇人啦
好似有人特登網上搶口罩 之後成本價賣返人，

然後個老襯係到嘈點解非處

代購有賺錢 義工冇賺錢

老實講香港人都係流住華人既血 自撚獅 呢樣真係冇得改

真相：SARS後個個都識炒口罩消毒野，結果太多人炒，只得頭個半月有肉食

買野最撚忌幫fd買 買貴之隨時俾人屌番轉頭

原來係一隻以己度人既自私狗

唔怪得思想咁狹隘

個1萬幾千放到咁大

價都未標就已經當左人係拎黎炒

訂晒貨俾班仆街客走數都係自己on9

你呢d自私狗真係極品

睇返留言，真係好恐怖.....究竟有幾多五毛、弱智係度留言？
之前如果收訂你又驚佢呃你，如果真係諗住做生意，你估佢會唔收訂就幫你訂？
而家都係因為講個信字幫你地訂，你地就因為貴過少少就棄單，我淨係可以講你地班賤種衰過地底泥，誠信對你地來講原來咁唔值錢。

KF94賣返去南韓都得啦

有人將樣野唱好，但係可能係假消息

等你入貨

要自己小心分辨。

打句2支thx又唔洗付出代價，大把人都係打咗先算

香港人好波！

可以賣返比韓國同日本

抵你班死炒狗

我買咗好多印尼口罩，點知印尼政策一變，鎖嗮喺印尼，有冇人回水畀我

姐係要等佢解封先可以運到黎？

係啩，唔知啊，而家我個frd話揾唔到物流公司肯寄，上網又有疑似官方文件

睇到呢度嘅討論，就會明白點解凱薩寧願將批貨燒哂佢，都唔再接受人課金。

但係點解藥房網上咁多印尼口罩買

真係光復香港靠你地，之前人地正價賣口罩又屌人地食人血饅頭，而家有人蝕住幫手就話一買一賣，掂呀!

靠Ｄ賤人，死得

所以只幫屋企人訂呢個世道講個信字有用咩

做生意同同人夾錢一樣
想買野預繳冇問題？
得！比錢先囉 落訂囉

幾個月前同人去旅行
幫人預繳機票住宿
夾埋成皮幾野
仆佢地個街
又唔撚即刻比返錢我
講明月尾比返我
又還得三分一
後尾仲要拖來拖去
自此發誓以後唔撚係人地冇落訂嘅情況下預繳

冇撚用
你遵守遊戲規則時
唔代表對方會遵守

乜撚嘢叫口頭協議啊

睇清楚先啦
On9

咁我唔知佢哋有咩渠道啊，我冇料囖

咁要睇佢地點收錢喎,如果佢地都只係收佢地成本價呢?
但呢個時候香港買到平過佢地果時話要個價但人地已經買左返嚟呢?
你覺得有幾多係想買平野果班呀啦?

等一下又會升，全球大爆發，價格一定會回升

搓手液 酒精果d一定冇可能

屌你老味你貪錢就個個都貪？真係笑撚大人個口

係囉 大把人唔會貪呢d錢
就咁係連登都見過幾個用成本價放日本口罩比其他巴打

真係抵班猶太佬咁撚有錢，就算輸錢都唔會違約

身邊真係識好撚多人諗住幫身邊人訂
最後棄撚哂單

自己思想咁撚狹窄就咪撚以己度人啦 真係垃撚圾

你條賤種平時係咪無朋友？

咁所以就笑victim係戇鳩？你訓撚醒未

up

You are right

做炒家有風險的

傻閪 自己諗住靠疫情發大財 仲好意思講, 依家收晒皮咪報應

呢度啲唔少人同啲藍絲差唔多，永遠blame victim同笑victim係戇鳩，睇完呢個post以後唔會幫香港個堆街外人

香港人一向反骨、無誠信、自私自利，特別是中老年為主，有無學歷都係咁

食下黃店已經好俾面，如果唔係食黃店可以約到女食飯，分分鐘連黃店都唔食

所以香港係唔會搞到成革命，只會有細路俾人打同姦

你對住我惡有咩用。你覺得是我走佢數？知你是victim啦，下次記住收訂金

你話我係VICTIM又有咩用，我又唔係畀人棄單個D受害者，純粹黎屌柒你同可憐你老豆當年無錢買套將你射落牆度姐

冇必賺生意
代購 都係有風險

你可憐就幫佢買幾樽消毒液啦，唔好成日假仁假義。我就算是blame the victim，佢都無實際損失，好過走數嗰啲人好多。

好撚多善良既人 不過都係冇錢買既JA

我屌柒你BLAME THE VICTIM你就叫我幫佢買多幾樽消毒液，白痴仔你知唔知自己講緊D乜，自己講D野語無倫次係度話VICTIM戇鳩仔，真係可憐你老豆無性知識唔識將你射落牆個度

咁又真係老套d

香港人不嬲都無誠信

仲好撚現實^^

你又知無賺

咁著緊我blame victim做乜。你又有好多蟹貨出唔到？

戇鳩仔而家無言以對係度LABEL我係受害者，而家係外國EXCHANGE緊點樣幫人買，快D匿去你老母個閪度而家唔好出黎獻醜啦

首先dc 佢係咪黃嘅先，唔係就恭喜佢
係就經黃色經濟圈銷售出去，幾萬蚊貨，612幫你吸收，大把機會用得到。

我岩岩比左盒口罩比3唔識7既連登仔
而家炒價$150都實有人收
但我係送出 係巴打堅持要比返錢 我計佢$1個

想講唔係個個咁貪錢 咩都拎黎炒
你幫人時人地都會去幫其他人

人地無錢賺又貴成截，人地點信你
市價貴10%應該有人會接，但睇怕唔止先比人放飛機

又係2盒thx果班篤數撚

賺錢果時會唔會開文講買家淪為 condom?

所以香港地唔好怪人做好人
早1個月真係乜都無貨
普通買家外國訂集運食水深確實係呢個價
有人出頭幫手買又唔收訂蟹左就比人恥笑
有心賺你錢就收訂金啦講真

Push

有罪假定?你支那落黎嫁?

就算賺1蚊都有風險. 都預咗會有大貨到,

訂過時就話你買定返黎先啦
實有人要
蟹咗就即棄單仲笑人on9

香港大撚把人唔值得人地幫，講撚左好耐了。
以後只做黃絲生意好嗎？

見到啲人係咁話人蟹貨都係屌出聲
又唔撚諗下之前個價咩位
人地好心幫你手訂重比人屌
同人講咗要就要撚咗佢啦
輸打贏要到呢
乜撚野香港人呀

賺蝕其實無人想知，但保護自己係必需
亦都唔鼓勵長期蝕，bns都搞到執笠

唔叫人比訂先真係弱鳩智買個教訓

究竟係咪香港人唔會再有善良嘅人
係咁架啦 習慣下啦 下次唔好咁傻

其實我又唔明
點解唔收d 訂先？
果期咁ga 時勢你叫人full pay 先都大把人買啦

痴笠笠無撚用的

雖則咁樣係仆街
但做生意講個信字真係咩都死啦

賣期貨呀嘛

你可能話果期多人用呢招昆人錢
但你唔撚會係咁做之後真係無貨咪退錢
定係公司賬目上退錢會好撚煩？

不過煩得過好似而家咁？

我一月都分咗2盒俾手足，
冇收錢，到依家我屋企都開始唔夠罩用，
不過冇後悔，冇未轉豬咀囉，
香港人識變通嘛，
唔用豬咀都可以用運動口罩，
4舊水嗰口罩包10塊濾棉，
另外買都係$30有10塊，
好過買0.01翻蒸花粉口罩啦，
嗰啲留返俾藍屍支那狗

認同
不撚有部分香港人係仆街黎
其實好多服務業都講過最撚西就係香港人

唔係講緊手法，係其他人對嗰間店嘅既定印象

連鎖店係賺錢嘅，但係黃店唔可以，而呢個先係問題

講野成個垃圾大陸L咁

佢第1句係衰d
不過第2句真係錯唔曬

其實唔好咁大想頭，只係幫身邊人買，理論上係無問題....但係，我地都明，要幫人嘛，要幫同路人

唔係話馬後炮..亦唔係人身攻擊...
純客觀, 對苦主而言失去只係$銀的話仲可當買個教訓

2包ths, 2盒ths, 2件ths, 好多時d路人只係當口號咁留言
然後熱心(衝昏頭腦)人士會預埋佢地數幫佢地落訂
成日講急市民所急, 呢句野本身係美德, 係正確既, 但唔代表要放棄理性
早10秒訂, 同遲10秒訂去確認對方係咪真係訂,
或遲1粒鐘訂去確認真係收左訂金, 係有好大分別
魯莽易生意外, 想件事順利就要謹慎籌備, 咁先幫到有需要既人

邊度 我要買返一兩枝大樽裝

有d真心on居真係中晒伏
個一刻個個都搶
驚收得訂黎又比人搶左
不過講真 唔係熟真係咪鬼幫
由其而家呢個年代 fb fd可以係幾年都無傾過一句計 見過一次面

林早洩都好似中咗伏

抵撚死拉

唔好同我講一開始唔想賺

香港人係唯利是圖啦，大眾來講金錢永遠係至高無上，大過政治理念／友情／親情。

個陣我都同黃店訂咗貴貨等左成個月先有 好彩佢要落訂 唔係就慘了

而家運定去歐洲就fatfat啦

平時屙尿都唔洗手，更加唔會買呢啲黎用

有口罩嘅點解唔捆綁其他野一齊買？
又唔係熟唔收訂其實係好撚柒戇鳩
唔好以為黃絲就個個都心地好
係香港，做黃絲只係代表你係有正常思想嘅人，唔係好偉大嫁咋。香港地呀，一個被獨裁嘅地方。

戇鳩仔

有人炒果時唔好屌

自由市場買賣係咁㗎啦

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

70蚊支真係好似貴

其實呢啲網店應該同光時合作 咁光時就可以有大量月品上架 同事網店又散到貨

炒價入番黎諗住幫人，比啲人話賣得貴
大佬二月中全港都撲緊醫療物資，人地訂呢啲價錢係差唔多啦
點知番到黎變蟹貨啫，依家周街都有洗手液梗係話人地七十蚊支貴啦，有良心嘅訂左就認頭啦

無代價嘅兩支thx兩盒thx，有平貨返當然會走數，依家口罩如果有大貨返，跌返落去4-50蚊盒，兩盒thx又無俾訂金班人又會大量走數

同問，收工過去睇下

首先棄單撚一定仆街先
但有班網店都唔撚抵幫
個個當時睇撚到個市場見口罩可以炒高成十倍
見搓手液shortage 就諗住都有得發圍
係到9up 話來貨貴咗 所以要加價
賣到成百蚊一枝30ml
依家炒燶咗其實抵撚死

抵撚死啦都係個句

歐洲要貨 5 蚊歐羅一支 轉走啦戇鳩

交易關係 邊個係客取決 先錢後貨 先貨後錢 決定一切

第一日做香港人?

笑左。
利字行頭，大家都會咁做。

佢又搵批發拎我又搵批發拎，
點解佢拎得貴成倍

棄單果啲真仆街…...人地啲貨變晒死貨
人地唔使比錢買嘅咩…

屌幾十蚊既野都棄 有冇咁撚cheap

講明成本價，邊撚到做生意？

係咪黃? 係我就去買返兩枝，反正搓手液消耗大

時間問題

咁幫人係需要智慧既